不忿新租客反口 上水霸氣老闆一晚拆裝修：我唔嬲，但搵笨就唔得

昨日上水反口，今日香港一國兩制反口
#香港人真係好可愛

---------------------------
不少網民近日瘋狂追看一宗商業糾紛，有老闆在網上聲稱，與承租其舖位的新租客協議收3萬元留下裝修，惟對方最後1日才反口，更稱「有本事就拆晒佢」，遂決心即日拆裝修。

相關新聞：【網上熱話】一夜拆裝修獲讚「獅子山精神」 霸氣老闆：只說包容，對方會當奉旨

部分網民為更新情況，不惜到場實地觀察，更有人表明願出手幫忙，令事件成為一時熱話。事件中的老闆，受訪時直言對網民熱心及投入感詫異，重申沒有為新租客反口而生氣，但不能接受對方有意「搵笨」。

日前網吧老闆Alan在facebook專頁「北區」表示，其位於上水的閣樓網吧，月前獲通知舖位被樓下髮廊老闆娘租下，11月4日他與該老闆娘達成協議，收取對方3萬元，以保留現有裝修，對方亦承諾11月13日付款，惟到交收當晚，髮廊店東竟稱「一個仙都唔會畀」，叫網吧老闆「有本事就拆晒佢」。

Alan表示，對方認為他無力在最後1日拆除所有裝修，直斥「啲新香港人真係帶埋國內嘅習性嚟香港」，決心要一夜清場，結果成功把電箱、窗門、水管、地板等一一拆去，又把冷氣送走，他並將過程持續在網上更新，吸引大批網民「當煲劇」追看。

不少網民留言支持Alan，更有人稱願到場幫忙，部分「花生友」甚至現場直擊，將涉事上下舖位當成景點拍照留念。

Alan接受本報訪問時指，自己是「上水仔」，早10年開始愈來愈多內地新移民聚居及在上水做生意，起初感不習慣，後來很快適應了，重申事件不是要針對對方。

他形容，與承租其舖位的老闆娘沒什麼交情，也沒有爭拗，10月獲知對方租下其舖位，其後主動邀請對方到其網吧看裝修，稱可保留裝修、部分冷氣，連電箱水管等交予對方使用，開價3萬元。

Alan指，單是重做電箱也不止3萬元，並稱只會搬走兩部冷氣自用，其他老闆娘不要的東西，也可代為清走，惟老闆娘即時嫌貴，稱以為只需數千元，他認為大家價錢相差太遠，即指交易「拉倒」，老闆娘其後答應給3萬元，但一直認為他不應搬走冷氣：「她態度好似好委屈，覺得畀咗錢我就唔應該搬走冷氣，但其實我一開始就講明咗。」

到最後一日，老闆娘才說用不着其裝修，Alan認為，對方是覺得他只有一天不可能拆得完，他指不會因對方反口生氣，因做生意不到最後一刻，都可能出現變卦，但認為對方有心「搵笨」就不行，並指對方或以為他這個香港人會啞忍：「佢可能以為我收不到3萬元，無理由會再花數萬元找人清場。」

他又表明，早年租舖時店內也是爛地一片，舖內一磚一瓦，都是他自行付費，故業主也不反對他拆走一切，雙方關係沒因此事受影響，事後反而相約飲茶：「最終我留下數盞燈，也只是方便業主出入。」

Alan指，有關交易本來互惠互利，對方接舖一、兩天即可做生意，惟現在卻「一鑊泡」，以其經驗，老闆娘重新裝修20日也不可能做生意，花費的裝修費較原先協議的3萬元，肯定高出很多倍。

某國真係由上至下都係呢D 習性

借個位
韓國戰線要人呀！！完全冇人簽
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

陳啟泰.jpg

邊張

Link入面咪有圖

個八婆間野到今日都仲生存到

件事好耐啦喎

我都記得呢單

真。攬炒

唔知點解仲有人貼。

太深刻 忘記唔到

咁仆街都生存到

應該趕走個八婆唔租比佢先係

我見唔到

冇錯
就算要貼錢拆
都唔鳩比支人搵笨

老闆應該早啲同佢收錢先岩

攬炒

租比第二個仲好啦 一定唔會幫襯呢間野

拉
做考古撚洗版

拉 2016 old news 來， 而家post 出來唔知咩居心

上面兩條友做咩
教大家裝修技巧喎

對住支那人只能夠咁樣玩